[La_Madeleine_Paris.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:La_Madeleine_Paris.jpg "fig:La_Madeleine_Paris.jpg")[巴黎的](../Page/巴黎.md "wikilink")[瑪德蓮教堂](../Page/馬德萊娜教堂.md "wikilink")（Église
de la Madeleine）是一座古典主義風格建築。\]\]
在[艺术领域](../Page/艺术.md "wikilink")，**古典主义（Classicism）**通常是指对一个古典时期，即西方传统中的古典时代的一种高度评价，作为古典学者试图模仿审美的设置标准。古典主义通常寻求正式而又保守的艺术。[肯尼斯·克拉克爵士评论](../Page/肯尼斯·克拉克.md "wikilink")，“如果我们反对他的限制和压迫，我们只是在反对[经典艺术的古典主义](../Page/经典.md "wikilink")。激烈的强调或律动的突然加速可能会破坏这些特质的平衡和完整，直到本世纪，通过它所保留在视觉图像的受限制曲目中它的权威的地位。”\[1\]克拉克指出的古典主义意味着一个被广泛接受的理想形式的标准，无论是在他正在调查的《波列罗》(1956)中的[西方标准中](../Page/西方标准.md "wikilink")，还是在[中国古典典籍或](../Page/中國古典典籍.md "wikilink")[中国艺术中](../Page/中国艺术.md "wikilink")，经典主义的复古也是传统特色。古典主义是经常存在于后中世纪的欧洲和欧洲传统影响中的一股力量；然而，一段时间认为他们自己比其他人与古典理想主义联系得更加紧密，尤其是在[启蒙时代](../Page/啟蒙時代.md "wikilink")。

## 内容

[Rome_Fontana_dei_Quattro_Fiumi_01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Rome_Fontana_dei_Quattro_Fiumi_01.jpg "fig:Rome_Fontana_dei_Quattro_Fiumi_01.jpg")，1651.\]\]
[Classicism_door_in_Olomouc.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Classicism_door_in_Olomouc.jpg "fig:Classicism_door_in_Olomouc.jpg")[欧洛慕奇古典学者门](../Page/欧洛慕奇.md "wikilink")\]\]
古典主义是一个具备古希腊和罗马起源和关于社会的侧重点的哲学的特定类型，在文学、建筑、艺术和音乐领域诠释其自我。尤其是在[启蒙时代的](../Page/啟蒙時代.md "wikilink")[新古典主义中得以诠释](../Page/新古典主義.md "wikilink")。

在古董晚期古典主义有一种复古的倾向，而且在[里德和](../Page/里德.md "wikilink")[奥图艺术中有一场重大的复兴](../Page/奥图.md "wikilink")。当[拜占庭的落幕和与](../Page/拜占庭.md "wikilink")[伊斯兰文化的新兴贸易带来大量的关于和来自古代](../Page/伊斯兰.md "wikilink")[欧洲的常识时](../Page/欧洲.md "wikilink")，在[意大利](../Page/意大利.md "wikilink")[文艺复兴时期还有另外一场更持久的复苏](../Page/文艺复兴.md "wikilink")。在此之前，由于罗马皇帝[康斯坦丁引进了大量的元素进入欧洲文化的改变](../Page/康斯坦丁.md "wikilink")，识别古物一直被视为[基督教的连续的历史](../Page/基督教.md "wikilink")，包括数学的应用和深入艺术的[经验主义](../Page/经验主义.md "wikilink")、[人文主义](../Page/人文主义.md "wikilink")、[文学和描述的](../Page/文学.md "wikilink")[现实主义](../Page/现实主义.md "wikilink")，以及[形式主义](../Page/形式主义.md "wikilink")。重要的是，它还引进了[多神论或](../Page/多神論.md "wikilink")“[异教](../Page/异教.md "wikilink")”，以及古代与现代的并置。

在16和17世纪，文艺复兴时期的古典主义对什么是“古典”的不同感觉作出引領和让步。 在这一时期，古典主义更明显地采用了结构整齐的色彩，几何和网格的使用，严格的纪律和教育学的重要性，以及艺术和音乐学校的形成是可预见的。路易十四的宫廷被视为此古典主义形成的中心，引用[奥林匹斯诸神作为专制主义象征性的支持](../Page/奥林匹斯山.md "wikilink")，它对公理化和演绎推理的坚持，以及它对规则和可预测性的热衷。

这一时期寻求的古典艺术形式的复兴，包括希腊[戏剧和音乐](../Page/戏剧.md "wikilink")。体现现代欧洲形式的[歌剧有它自己的根源](../Page/歌剧.md "wikilink")，试图重建歌舞与被认为是希腊规范的戏剧的结合。在[诗歌和戏剧上](../Page/诗歌.md "wikilink")，对古典主义的呼吁的例子包括[但丁](../Page/但丁.md "wikilink")、[彼特拉克和](../Page/弗朗切斯科·彼特拉克.md "wikilink")[莎士比亚](../Page/莎士比亚.md "wikilink")。尤其是都铎王朝的戏剧，在古典理念后模仿它本身，将作品分为[悲剧和](../Page/悲剧.md "wikilink")[喜剧](../Page/喜剧.md "wikilink")。研究古希腊被视为[人文素质教育的必要条件](../Page/人文学科.md "wikilink")。

文艺复兴也明确回归到与古希腊和古罗马相关的建筑模型和技术，包括用于作为建筑物关键比例的[黄金矩形](../Page/黄金矩形.md "wikilink")，古典的列间距规则，以及与希腊和罗马建筑相关的大量的装饰和细节。他们也开始恢复造型艺术如青铜铸件用于雕塑，并使用古典自然风格作为[素描](../Page/素描.md "wikilink")、[油画和](../Page/油画.md "wikilink")[雕塑的基础](../Page/雕塑.md "wikilink")。

虽然与上个世纪的古典主义是连续的，启蒙时代以被[艾萨克·牛顿爵士的](../Page/艾萨克·牛顿.md "wikilink")[物理学](../Page/物理学.md "wikilink")、机械和测量的改进，和他们所看到呈现在希腊文明、尤其是在反对波斯帝国的斗争中释放的感觉所动摇的古物为视角认定其本身。绚丽、有机和综合集成的[巴洛克主义即将为一系列明确认为自己是](../Page/巴洛克.md "wikilink")“古典的”或“新古典的”，或很快就会被贴上这样的标签的运动让步。例如[雅克·路易·达维德的油画被视为企图回归对称平衡](../Page/雅克·路易·达维德.md "wikilink")、清晰，刚毅和艺术活力。

19世纪视古典时代为形式主义的先驱，包括如科学领域的[均变论](../Page/均变论.md "wikilink")，以及艺术领域的严格分类的建立。浪漫主义时期各种各样的运动自认为是反抗情感主义和无规律主流趋势的古典起义，例如[拉斐尔前派艺术家](../Page/拉斐尔前派.md "wikilink")。到此为止，古典主义足以陈旧，先前的古典运动得到了复苏；例如，文艺复兴时期被视为将有机的中世纪与有序的古典相结合的一种手段。19世纪维持或扩充了许多科学领域的古典程序，特别是对身体之间通过机械和热能交换的能量运动作出解释的牛顿程序。

20世纪看到了在艺术和科学领域的诸多变化。古典主义被那些拒绝或临时认为在政治、科学和社交界领域的转变的人，和那些接受将此改变作为推翻19世纪所感知重量的工具的人使用。因此，20世纪前的学科都被贴上了“古典的”和在视他们自己为与光、空间、纹理的稀疏性和连贯性相关的艺术领域内的现代运动的标签。

在当今，[哲学古典风格作为一个术语被使用](../Page/哲学.md "wikilink")，在社会和艺术领域尤其与受[酒神节刺激的](../Page/狄俄倪索斯.md "wikilink")[阿波罗神相关](../Page/阿波罗.md "wikilink")；那是一种理性倾向，或者至少是[情感主义下的理性引导的宣泄的倾向](../Page/情感主义.md "wikilink")。

## 在戏剧领域

[Molière_-_Nicolas_Mignard_(1658).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Molière_-_Nicolas_Mignard_\(1658\).jpg "fig:Molière_-_Nicolas_Mignard_(1658).jpg")\]\]
17世纪[法国](../Page/法国.md "wikilink")[剧作家发展了戏剧领域的古典主义](../Page/剧作家.md "wikilink")，他们判断[希腊古典戏剧的规则](../Page/希腊古典戏剧.md "wikilink")，包括在[亚里士多德的](../Page/亚里士多德.md "wikilink")[诗学里发现的时间](../Page/诗学.md "wikilink")、地点和情节的“经典统一”。

  - 时间统一适用于在虚构的24小时内整体剧情情节发生的需要
  - 地点统一意味着情节应该在一个位置展开　　              
  - 情节统一意味着剧情应该围绕一个单一的“情节”，如一个悲剧爱情故事或[荣誉和](../Page/荣誉.md "wikilink")[责任间的冲突来构想](../Page/责任.md "wikilink")。

古典学者剧作家的例子有[皮埃尔·高乃依](../Page/皮埃尔·高乃依.md "wikilink")、[琼拉辛和](../Page/琼拉辛.md "wikilink")[莫里哀](../Page/莫里哀.md "wikilink")。在[浪漫主义时期](../Page/浪漫主义.md "wikilink")，符合没有任何古典规则的[莎士比亚成了法国针对他争论的焦点](../Page/莎士比亚.md "wikilink")，浪漫派最终获得胜利；[维克多·雨果是打破这些常规的首个法国剧作家](../Page/维克多·雨果.md "wikilink")。

这些有关剧作家的法国规则的影响在其他国家备受争议。在英国戏剧界，维新剧作家如[威廉·怀契里和](../Page/威廉·怀契里.md "wikilink")[威廉·康格里夫对它们非常熟悉](../Page/威廉·康格里夫.md "wikilink")。威廉·莎士比亚和他同时代的人并没有遵循这一古典哲学，特别是既然他们不是法国人，也因为他们在它们制定前创作了几十年。这些似乎显示统一的莎士比亚戏剧如《[暴风雨](../Page/暴風雨_\(莎士比亞\).md "wikilink")》可能表明精通来自[古典时期的实际模型](../Page/古典时期.md "wikilink")。

## 在建筑领域

[Villa_Rotonda_front.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Villa_Rotonda_front.jpg "fig:Villa_Rotonda_front.jpg")的[罗通达别墅](../Page/罗通达别墅.md "wikilink")\]\]
建筑领域的古典主义在[意大利文艺复兴时期](../Page/義大利文藝復興.md "wikilink")，特别是在[莱昂•巴蒂斯塔•阿尔贝蒂的作品和设计中](../Page/莱昂•巴蒂斯塔•阿尔贝蒂.md "wikilink")，和[菲利普·布鲁内莱斯基的著作中得以发展](../Page/菲利普·布鲁内莱斯基.md "wikilink")。它寄予强调对称、比例、几何和部件的规律，因为它们在古典时期的建筑中被示范了，特别是[古罗马建筑](../Page/古罗马.md "wikilink")，其中保留了许多实例。

[圆柱](../Page/圆柱.md "wikilink")、[壁柱和](../Page/壁柱.md "wikilink")[门楣有序的安排](../Page/门楣.md "wikilink")，以及半圆形[拱门](../Page/拱门.md "wikilink")、半球形[圆顶](../Page/圆顶.md "wikilink")、[壁龛和小型建筑物的使用取代了](../Page/壁龛.md "wikilink")[中世纪建筑更复杂的比例系统和不规则的剖面图](../Page/中世纪.md "wikilink")。这种风格迅速蔓延到其它意大利城市，然后到法国、德国、英国，俄罗斯和其它地方。

16世纪，[塞巴斯蒂亚诺·塞利奥帮忙编纂古典式柱型和](../Page/塞巴斯蒂亚诺·塞利奥.md "wikilink")[帕拉第奥的建筑遗产发展为](../Page/帕拉第奥.md "wikilink")[帕拉第奥式建筑的悠久传统](../Page/帕拉第奧式建築.md "wikilink")。脱离这些影响的建筑，17世纪的建筑师[伊尼戈琼斯和](../Page/伊尼戈琼斯.md "wikilink")[克里斯托弗·雷恩牢固确立了在英国的古典主义](../Page/克里斯托弗·雷恩.md "wikilink")。

从18世纪中叶古典风格的发展看[新古典主义建筑](../Page/新古典主义建筑.md "wikilink")。

## 在艺术领域

  - *公元前5世纪的希腊艺术,请参阅[古希腊古典艺术和](../Page/古希腊古典艺术.md "wikilink")[简练风格](../Page/简练风格.md "wikilink")*

[意大利文艺复兴时期的油画和雕塑以其古典形式](../Page/義大利文藝復興.md "wikilink")、图案和主题的更新为标识。15世纪，[莱昂•巴蒂斯塔•阿尔贝蒂在](../Page/莱昂•巴蒂斯塔•阿尔贝蒂.md "wikilink")[文艺复兴盛期与](../Page/文艺复兴.md "wikilink")[拉斐尔的](../Page/拉斐尔.md "wikilink")《[雅典学派](../Page/雅典學院_\(畫作\).md "wikilink")》形成了一个完全实现的产品的油画方面的许多理念的理论化中是很重要的。当艺术家如[尼古拉•普桑和](../Page/尼古拉•普桑.md "wikilink")[查尔斯·勒布伦表现更严格的古典主义时](../Page/查尔斯·勒布伦.md "wikilink")，该主题大量持续完整地渗入到了17世纪。如同15和16世纪意大利崇尚古典主义的理念，它在17世纪中期到后期传遍了欧洲。

从18世纪中和19世纪，在油画和雕塑中的后古典主义通常被称为[新古典主义](../Page/新古典主义.md "wikilink")。

## 政治哲学

## 参见

  - [古典传统](../Page/古典传统.md "wikilink")
  - [古代和现代的争论](../Page/古代和现代的争论.md "wikilink")
  - [魏玛的古典主义](../Page/魏玛的古典主义.md "wikilink")

## 参考书目

## 补充书目

  - Essays by various authors on topics related to historical periods,
    places, and themes. Limited preview online.

## 外部链接

  - [Renaissance & Classicism from
    encyclopedia](http://www.encyclopedia.com/doc/1E1-classici.html)

[Classicism](../Category/Classicism.md "wikilink") [Category:Art
movements](../Category/Art_movements.md "wikilink") [Category:Theories
of aesthetics](../Category/Theories_of_aesthetics.md "wikilink")

1.  Clark, *The Nude: A Study in Ideal Form* 1956:242